**伊斯梅尔·奥马尔·盖莱**（；；），[吉布地](../Page/吉布地.md "wikilink")[獨裁者](../Page/獨裁者.md "wikilink")，現任[總統](../Page/總統.md "wikilink")，隸屬於執政聯盟[總統多數聯盟](../Page/總統多數聯盟.md "wikilink")。

## 簡歷

盖莱出生于[埃塞俄比亚](../Page/埃塞俄比亚.md "wikilink")，为吉首任总统[哈桑·古莱德·阿普蒂敦的外甥兼亲信](../Page/哈桑·古莱德·阿普蒂敦.md "wikilink")，1977年吉布提独立后任总统办公厅主任，次年兼任国家安全局局长。1997年，盖莱被选为执政党[争取进步人民联盟第三副主席](../Page/争取进步人民联盟.md "wikilink")，1999年当选吉布提总统，2005年连任，当时在等額競選下，他獲得了幾乎百分之百的選票支持。2011年和[2016年的总统选举中继续连任](../Page/2016年吉布提总统选举.md "wikilink")。

[Category:吉布提总统](../Category/吉布提总统.md "wikilink")
[Category:現任國家領導人](../Category/現任國家領導人.md "wikilink")